\chapter{Datei Menü}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{fileselected.png}
\caption{Datei Menü}
\end{figure}
\section{Beschreibung}
Die Einträge im Datei-Menü sind im Großen und Ganzen eigentlich selbsterklärend, man sollte allerdings dazusagen, dass es auch eine Projektdatei geben wird, in der sämtliche Informationen zwischengespeichert sind. Eine .wav-Datei erhält man nur durch 'Export WAV'.\\

\newpage
\section{NEW - Datei Menü}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=\textwidth]{newproject.png}
\caption{Neu - Datei Menü}
\end{figure}

\subsection{Beschreibung}
Mithilfe des 'New Project' Fensters können  die Startparameter eines Projektes, wie Format (nur WAVE in diesem Fall!), die Sampling Rate, die Anzahl der zu verwendenden Kanäle und die Anzahl der Bits die pro Sample zur Verfügung stehen.\\

\newpage
\section{OPEN - Datei Menü}
\begin{figure}[H]\includegraphics[width=\textwidth]{openproject.png}
\caption{Öffnen - Datei Menü}
\end{figure}
\subsection{Beschreibung}
Das Öffnen eines bereits vorhandenen Projekts oder einer Wave-Datei erfolgt mittels dem Standard-Windows-Open-File-Dialog. Hier sind keine Erklärungen notwendig.

\newpage
\section{SAVE - Datei Menü}
\begin{figure}[H]\includegraphics[width=\textwidth]{saveprojectas.png}
\caption{Speichern - Datei Menü}
\end{figure}
\subsection{Beschreibung}
Es gibt zwei verschieden Arten ein Projekt zu speichern. Einerseits lässt sich das über den Punkt 'Save Project As' regeln. Dieser öffnet wie gewohnt einen Save-File-Dialog der nicht erklärt werden muss. Die andere Möglichkeit ist die Option 'Save Project'. Dieser Menüeintrag prüft ob das Projekt schon einmal gespeichert wurde, wenn ja, wird es dorthin gespeichert, ansonsten wird der Punkt 'Save Project As' ausgeführt.


\newpage
\section{EXPORT - Datei Menü}
\begin{figure}[H]\includegraphics[width=\textwidth]{exportwav.png}
\caption{Exportieren - Datei Menü}
\end{figure}
\subsection{Beschreibung}
'Export WAV' verhält sich im Prinzip ähnlich zu den Speicheroptionen, nur das keine Projektdatei, sondern eine .wav-Datei gespeichert wird.
